【人民公敵HR】你問我答

各位巴絲，距離上一個Post都已經將近半年，
小弟最近轉咗工，入咗間startup做開國HR。
anyway，今次繼續你問我答。

廣告：
公司係做IT，沙田區（唔係科學園），最近請緊Programmer，System Engine同Web Developer，Fresh Grad到Senior都請，有興趣可以聯絡小弟

我覺得秘書黑人憎過你地

秘書係幕後大老闆又要話你知咩

我以前in過份工，個老闆問我如果發現上司有損害公司利益嘅行為會點做，我戈陣答話會上報比上司上一級聽，事後我朋友話我咁答死硬，應該點答先好？

請唔請文員仔 岩岩辭左職

點會死硬

一間有少少規模嘅公司都會有舉報機制, 一般係向HR/ compliance officer舉報

你答唔舉報就真係死硬

上個POST都未爆咁快開新post

其實冇話死唔死硬，
好多HR/Interviewer都會問啲Candidate遇到同事相處／上司問題時會點處理，
若果佢係有立場咁問，就係睇你會唔會係篤背脊嘅人，
如果係冇立場嘅話，就只係睇下你識唔識應對。

咁睇interviewer取態嘅問題，平常心就得

呢個堅。做得HR 要同好多老闆打交道，同秘書姐姐們關係好方便好多。

<認真mode>
請啊，巴絲麻煩email CV去lihkg.recruit@yahoo.com.hk
</認真mode>

童叟無欺

因為唔係幾好意思推返上嚟
同埋要賣廣告，IT好難請

老闆嘅秘書真係幕後大老闆，尤其大公司。
小至老闆去咗邊，大至公司有咩大決定秘書都會知。

想問下 8大non bba/hr major Second low grad有無可能做到hr assistant

起一間大公司做緊hr parttime 但做d野好data entry 好似update下HRIS係咪無用？ 正常你地in HR assistant會expect識d咩skill?

Thanks

HR呢行講真好大差別，公司規模都會好取決你做唔做到：
講下HR一般需要啲咩Skills先：
1. 識講嘢：基本上每日都有Recruitment，就算無人見都要做下Employee Engagement，所以識講嘢，識問問題係好重要。
2. 識計數：如果係做C&B嘅，基本上同做一個會計無分別，因為每個月頭月尾會開最忙嘅時間，忙著出糧，計MPF，計Commission（若果有）等等，如果唔係月頭月尾，就可能要計Final Payment等等，所以識計數係好重要。
3. 識相關行業知識：因為一個HR，工作係了解你公司嘅人係做緊咩，唔係叫你做埋佢個份，但
至少你要認識行業嘅嘢。e.g. 我做IT呢行，若果唔識IT啲Terms係唔會請到人。

當然仲有好多，但如果Assistant Grade識咁多嘢已經好叻，仲有啲真係要一路做一路學，尤其係Management嘅嘢。

咁大公司請一個HRA有咩要求呢：
1. 唔介意做好悶好Manual嘅嘢：e.g. 入機，入system，入假紙，做report等等等
2. 大學BBA畢業（呢個一間間公司唔同）
3. 識唔識待人接物：因為啲大公司覺得HR係公司嘅把關，同時係啲專業人士第一個見嘅人，如果唔識呢啲，真係唔會請。
4. 有冇野心：大公司一般好怕人有好大野心

所以如果你係未做過HR / 唔係HR畢業，不如試下搵返份Admin做住先，然後逐漸做下HR & Admin嘅工，最後先搵HR啦。

希望幫到你

冇左HR，睇下邊個計糧比你

講得出呢句已經顯得出閣下嘅無知
試下計ADW先出嚟

做咩咁仇視HR
識計其實唔難，但咩情況會用到ADW，咩情況用月薪除日數
其實絲打你咁講會計都係垃圾工，返黎計數咋嘛；
Admin都係垃圾工，返黎買文具咋嘛；
IT都係垃圾工，返黎對住部電腦就放工

睇時間，如果你個Interview係星期一，話會下星期前有通知，咁你星期五打去「follow up」係絕對冇問題，但記得係用「follow up」呢個字

但如果對方話未有消息，有消息會通知就唔好再打去

hr係咪真係會鍾意cv一頁紙就夠？

hr都有用嘅，但技術含量唔高唔專業，舉例竟然用adw證明存在價值 聽落就覺得應該低啲人工

真心係，簡單易明

其實請唔請一個人，HR係咪真係話到事

同埋出幾多糧又係邊個決定

公司叫你做埋HR果份你就仆街
佢地啲野唔難, 但又煩又悶, 你叫我做我真係不了

多謝你解答，咁你明點解自己係人民公敵同非專業人士啦。

一個問題答成點係主觀篩選

即係咁啦，
既然你覺得HR咁廢，
咁你見工果陣記得同人講我唔要見HR，要就直接請我

自問自己從來冇睇唔起任何一個行業嘅人，
亦無覺得自己係什麼專業人士，
出post目的都只喺上嚟解答下人嘅問題，
就係咁簡單。

你講到咁易做嘅，不如你試下

好多時HR真係話唔到事，
通常請唔請一個人都係Line Manager決定，我哋只係負責傾package同offer。
幾多糧通常就睇番個人仔嘅expected salary同大圍人工決定，
如果你expected嘅係低於大圍，有良心嘅公司都會出高過你expected，
相反叫得太高就會出現好多時嘅壓價

Ok ar
Send嚟

不如你又諗下點解Apple, Google呢啲大公司都仲有個類似HR嘅嘢存在，
HR會存在一定有佢意義，
又唔使一開口就仇視HR嘅

其實你問邊個都係咁答你架喇，
「點解要請你？」
講真一日見十幾個人，一個位可能見嘅大大話話過百個人，
好過你又有，差過你又有，
點解要揀你？

Interview 果陣係咪真係會信個應徵者講野

例如問佢點解走，個人答想有更大挑戰之類

你點睇

其實唔洗咁大反應
我同意既
HR既野唔係專業到要考cert先做得
D野亦唔係話淨係HR既人先識做
計糧果D你肯用心去學
法例係肯認認真真研究下
其實個個都可以做到HR
呢D野或者係可有可無
一般細公司都唔會 / 唔需要有HR呢個function
一樣都可以RUN到

咁而家問題黎啦
但點解咁多大企業仍然存在呢個部門?
我諗呢個問題你唔應該問返我地呢班HR狗
你應該係去問果班請我地既老闆喎
我地只不過係見到D公司有呢個需要先投身呢個行業
既然佢地覺得我地有價值咪繼續做落去
打工都係為左搵錢生活者
冇犯法冇傷天害理做乜野有乜所謂

你咪當果D下欄野冇人做
而家有個叫HR既部門做晒囉
冇問題架
你想做咪自動請英去做埋 跟住 叫上面炒晒班HR囉

利申: 8年HR狗

會用半信半疑去聽囉，因為好多時我哋後面都會做reference check睇下係咪真係咁嘅離職原因。
如果你話係想更有挑戰嘅，都會想知點解舊公司比唔到你想要嘅嘢你。

不過一般來說轉換新環境／想更有挑戰真係唔係咁好嘅答案lol
最好會係果啲迫於無奈走嘅原因，eg. 公司重整架構之類

其實你咁樣已經犯左個人資料(私隱)條例？

係度屌完D HR狗你會高級左咩?
升職會加你分咩?
你開心既繼續屌
我就繼續扮工上連登先

其實都好勁，我就唔識計
你覺得好易？

咪即係好似每間公司都有清潔阿姐咁囉
係有所謂嘅意義但技術含量低，容易被replace，同埋無人放在眼內囉
師奶最啱做

咁所有Jobad都應唔出得，JobsDB應該執粒？

做咁多間公司都冇乜內容TRAINING喎
人民公敵就唔覺啦
反而全公司部門同埋D同事都好比面HR
間間公司年年有咩部門獎 / 個人獎都一定有HR份
連登公敵就係既

伊巴

所以應該要去問老闆
做乜出咁高人工請班HR狗

我地收錢做野既
根本唔洗理佢點解要比呢個價
佢覺得值咪得囉

um....你試下係jobsdb出個咁既blind ad,唔開公司名，email又無公司名
睇下你個account manager 會唔會email你叫你改？

不過其實宜家都唔會
因為jobsdb 宜家唔俾你就咁落email address

想知多d建議你睇下政府既"人力資源管理實務守則"

我覺得呢個唔係HR唔HR既問題
係同人有關
我都遇過唔少清潔呀姐 / 同事串串貢既

或者你咁好彩次次都係預正呢類人做HR囉

條on9洗咩理佢，應該係搵唔到工冇料比人串到應一應果啲失敗者
係啊HR廢啊所以唔請啲比我地廢既人，果個係邊個睇下啲留言就知

如果公司有share option/share award, 計tax點計？
可唔可以教我點用四則運算計出黎

其實你唔開公司名又唔係AGENT, 我點知你點用我D CV,比我知道你咩公司實投訴你

冇學過四則運算但做到晒上面D野

其實咩係四則運算

咁人工又唔一定淨係計技術含量
請個有專業操守嘅人去保障返員工資料都值嘅

都話我認係廢係冇production既部門
但係你咁屌我地都唔會改變到架....
唔係我自己出錢請自己返黎廢架麻....
你去屌D老闆啦
如果你搵到答案順便話埋比我知得唔得

好耐無見

連登答案: 呢D野係人都識做 所以是垃圾

通常100人公司同1000人公司要幾多個HR (成team)

不得不承認HR好多鳩人同廢人
但係其實好人/有料既人都唔少

HR的罪孽：
1。約見工要人分幾次上去，以為人地好得閒隨時standby見你份西工
2。約見工隨便改時間，一句interviewer唔得閒就得
3。未入職就要填份極冗長既form，而所有資料都係cv上面有
4。問既問題全部cv度有寫，蹝人時間
5。約人見工要人等，當人地個啲唔係時間
6。打電話約人見工，語氣極西

諗到再講

咁係反映左你見既係咩工咩職位

1) 約時間....你情我願, 你唔得咪SAY NO? 最多唔見...點解講到淨係單向?
2) 你都會有意外要改時間啦....喂, 呢D唔係雙方去傾架咩? 傾唔埋咪唔好見呢份下份囉
3) 每間公司都有自己一套SYSTEM同文件存檔, 都係果句, 國有國法, 家有家規你唔想玩咪唔好JOIN呢個遊戲
4) CV應該唔會知你語言表達 / 態度 / 語文能力 之類既野喎.....
5) 我諗呢個問題同1,2 答案都一樣, 呢件事係雙方既, 你覺得不被尊重應該離開, 我相信冇一個HR會鎖住你唔比你走 (利申: 自己都試過等多過1個鐘, 之後直接走)
6) 呢個係個人問題, 我都打過去搵唔少CS都是西語氣

即係人地唔尊重你hr就唔得，hr就可以唔尊重人，受教了

利申:我唔憎hr，係憎香港女人hr

呢個問題冇固定答案
因為好睇間公司有幾多既HR function要搞
正如我上面講
其他冇HR一樣可以RUN到間公司

而家講緊hr操手，咩工咩職位又點

俾你串得贏candidate又點？
公司cut cost一定最先炒晒d hr

2013年都搵返出黎 睇下先

話過 Probation 有咁10% adjustment
信唔信得過

其實CUT COST好少炒HR先
因為炒邊個呢D決定都會同HR一齊做

冇black & white既野全部都是廢話

有狗嬲嬲豬

班垃圾以為HR就係做死個D野, 面個層肯學當然識, 深D個層識條春咩

你睇下你, 抵你俾人撚既

HR呢啲完全冇value added既部門
留黎把撚咩

呢個實驗好似淨係 focus recruitment講以禮取人?

咁個社會的確係咁喎
靚仔靚女一定係有著數
我都會叫人唔係靚仔靚女一定唔好貼相
靚既一定要貼

咁HR都唔係淨得「請人」呢個功能既

你又係做IT狗? 定邊類既狗?

same
留唔留HR
出幾錢糧比HR
值唔值呢D唔係我地HR自己話事

應該去問老闆

加减乘除, 隻狗以為佢份狗糧係咁計

其實HR其中一個工作就係代老闆做醜人
所以咁多人憎唔係無原因

呢個好撚長...
等閒先睇
就6點夠鐘收工

繼續繼續
等我聽日有D野睇下

其實同呢啲廢柴講冇用，佢地覺hr冇用咪冇用，冇用得過大部分公司都需要，同埋人工分分鐘高過果班狗
講到自己好撚勁咁，睇下有幾勁?
Hr唔專業?你份狗工好專業?

加减乘除 原來有個咁專業既TERM
學到野
咁其實都冇錯既
只不過要加乜減乜乘乜除乜就要攤開黎睇囉
有心有時間總會識既
係呀 中有SYSTEM幫手 click一click就自動計埋

都唔知點解D老闆要留HR呢個部門

好想火知奴隸制做邊行

會
不過真既mt programe 可以唔洗走啦
直升機

有公司HR好撚pro
有啲公司HR好撚廢
我公司啲HR就只係做admin野，揀人見工定人工果啲全部都係user自己做

炒散做完最遲幾時要出糧？

之前搵工俾個垃圾hr曬鳩我時間，
前提係佢個job description寫嘅內容好精簡，
假設我想做嗰範係ABC，而我嘅cover letter都寫明想做ABC嗰範嘅嘢。但佢個post實際上其實係做ADE(比較冷門)嘅嘢，即係都關關地事又有唔小嘅分別咁。咁我睇完佢個job description，誤會咗佢個post係要求做ABC呢啲大路嘢啦，咁咪apply囉。

即日佢打嚟問過我少少background，但佢啲問題其實有認真少少睇過我cv就會知，根本唔需要問，所以我聽佢咁問已經知道佢一定係冇認真少少咁睇過我cv。

然後佢約我interview，Ok咁我去到見啦，
自我介紹期間都講自己想做嘅嘢係ABC。
自介完個垃圾hr同我講，其實佢公司係想請做ADE範疇嘅post，同我想做嘅都有啲出入，問我覺得點，我真係O撚曬 最後當然收咗佢皮

心諗你約我嚟之前唔係應該要認真啲睇清楚我啲cover letter嗰啲嘢先嘅咩，如果見個candidate想做嘅唔太近似個post要求嘅，都應該問一問confirm個candidate係咪都會有興趣嚟in。

點會約咗個candidate嚟見先發現原來個post同candidate想做嘅嘢有唔細嘅落差 仲要地點係偏遠地方，時間仲要一大早9點幾去到。

完撚全曬鳩我車錢，時間，腳骨力同精神

不過我見其他公司嘅hr，其實大多數都係nice嘅

點樣應對公司出13個月糧壓價？

都係嗰句啦，咪又係同茶水清潔一樣，度度都請架啦，但你有幾多斤兩係咪專業你知我知單眼佬都知
講到尾，女人師奶都可能啱做嘅

想問吓expected salary就咁寫negotiable, 會唔會即係俾hr screen 走左？

個job ad 話send full resume and expected salary, 我之前一路都寫慣negotiable, 諗緊係唔係柒左

thanks

c hing請問有無hr course推介？

小弟文科底，做左四年hr, 目前為止邊做邊學operation上嘅野無太大問題，但始終無讀過business, 擔心再升上去會輸蝕， 將來方向係hrbp/recruitment

唔該晒先

屌你是咪玩野
樓主好似做左HR都冇3年

想問下點解HR 咁中意用上一份工既人工去厘定個candidate既人工? 而唔係根據佢既經驗, 能力? (就算份工既budget 係有都唔肯比)

容易解話囉

專科 grad

本身 intern exp 係做開 A 既野，跟住 grad job 係搵 B 既野
HR / line manager 劈頭第一句就 challenge 我點解 intern 做 A 但搵 B 既工，有咩可以 impress 到佢地既答案 說服到佢地我真係好想做 B 呢個 field?

會唔會真係ref. Check?

無追舊post

樓主而家 25k?

女人搵工係咪有優勢

唔好意思，小弟潛左水，出完Post果晚就去左旅行，今朝先落機

企硬自己個價，其實有數得計，13個月糧除返開十二嘅仲少過以前嘅就直接say no啦，就算做counter offer都唔會係好公司

唔好意思，小弟潛左水，出完Post果晚就去左旅行，今朝先落機

唔同HR有唔同嘅處理，而我就真係會screen走，因為好多時公司係有budget請一個人，我地就會睇個人會唔會within我地budget。如果寫negotiable嘅我地都唔會用額外嘅時間去打比個applicant問佢價，所以我係會screen走人。

但有啲位，可能係managerial grade以上嘅，咁寫negotiable都會照問，因為呢啲位嘅applicant真係唔會寫出黎。

唔好意思，小弟潛左水，出完Post果晚就去左旅行，今朝先落機

我叫你做師兄先啱，我都係大概做左兩年左右嘢，咁啱有個機會入到間startup做話事位先學到咁多嘢。

兩年左右，經驗尚淺

唔好意思，小弟潛左水，出完Post果晚就去左旅行，今朝先落機

IKEA樓上

thanks巴打
咁如果佢仲未開始screen cv的話，我send多次份野得5得?

一黎真係易解話啦
二黎我地會睇返個can上一份人工係幾多，再睇下佢嘅expected salary去到邊。其實就會睇到個人嘅野心去到邊。

我見過有個candidate上上一份做左半年，人工13000，然後上份工做左3個月，人工18000，而佢expected salary寫25000，咁我就問佢呢個價錢係點定，佢答我「睇過啲網站話轉工至少要加40%....」

「正正因為做過A，真係落手落腳體驗過而覺得唔適合我，而係做A嘅其中先發然原來我嘅XXXXXXXX性格係適合做B多啲，同時我嘅XXXXXXX專長同係A學到嘅XXXXXX經驗，覺得我可以係B發展同勝任B做嘅野」

請自行填窿窿

我做過兩間公司都會做
小薯到大粒都會

問呢啲嘅
啱啱轉工，係話事位黎，人工啱啱好到3字頭x13個月

話冇就假嘅，不過都好睇咩位。
你話老闆秘書呢啲，一定係女仔有優勢，
但IT呢啲一定係男仔

可以啊，你想點比我？@@

唔洗客氣
你係by JobsDB send?

email

咁佢又答得鳩左d....，但係如果個candidate 覺得自己值你地又會唔會因為佢jump太多唔俾先？

你好似做左一年 20頭 就搵到30k
搵呢份工係經agent 定 direct?

見完工話兩星期通知
過左通知期後打電話過去問嘅話 你地啲hr會唔會唔like?

我17 年grad , 八大非商科
呢家係間大公司做緊cs, 做左半年左右
想轉行了
有興趣想轉pr event or marketing 之類既工
但好多都要返bba degree
除左讀返個degree 外
有咩辦法可以易d入行 ?

如果前上司有負面評價就唔會請？
但唔比係前上司個人偏見？

如果面試完真係覺得值，通常我個人就會睇個人仔嘅expected salary開價嘅，舊人工頂多做參考。但如果真係太jumpy，半年跳一次，根本諗都唔會諗

搵緊part time
start up請唔請part time clerk ?
有一年經驗，u grad ~

開80/hr 有咩part time 位做到

都可以嘅，但我會建議你用返同一個email subject搏對方HR唔知你resend，因為好多時resend都會直接del個email.

如果係JobsDB就會易啲處理

經驗嘅話就2年半左右啦，
其實都係好彩揾到份startup嘅，
果陣係JobsDB揾，見完老闆（新加坡人黎）就直接出offer。

佢問我上一份幾錢人工，
然後我如實答佢，
佢就話因為係新公司，
你入黎就會係head of HR㗎啦，
初期都會係one man band，
所以人工會高啲，
咁就開呢個數比我，
年假由15日跳到21日。
做5年就有21日，
我lur飯應

Btw 小弟唔係廿頭

唔會，問得好有分加
不過兩星期都冇消息就當落選左啦⋯

公司唔請part time啊

Ok

果陣做過係一間PR公司做過一排temp嘅HR，
好多人都無論讀嘅定做過嘅都唔係PR/Marketing嘅工，
見過係做大學researcher嘅黎Apply PR Associate都請。

其實最緊要唔好怕由低做起，同埋比人地睇到你對果行嘅熱誠就得，有冇degree真係好其次。同埋如果大公司連interview都冇嘅，試下係細公司marketers做起拎下經驗先。

加油巴打

Reference check通常係入左職先做，
大約會係就做夠一個月要比通知期左右。

最主要睇嘅嘢係睇你係咪真係有係入面做過，
其次係你講嘅人工同實際同唔同，
最後先睇前上司評價。

依家嘅reference check form多數係比前上司tick果隻，除非真係深仇大恨啦，如果唔係一般都唔會亂寫。

同埋最重要嘅係reference check無論點都係一個參考，HR真正考慮嘅會係你現職嘅工作表現，所以唔好怕reference check，只要你真係係上一間公司做過就得

姐係如果佢地job description 要求pr / marketing degree 都可以照send application 過去？會照睇？

無論點我地都會睇，
因為其實JobsDB等等冇得比我地因為你係咩Degree就自動篩走，
所以不仿一試，又唔會蝕嘅

明白
因為最近搵緊工, 見左四五份都見唔成
由於上份工最後同前上司鬧得唔太愉快, 所以有d擔心係前上司搞事
唔該哂巴打先

去到最後問你有冇問題 問咩好 問點解走 如果個答案真係人工低 應該點包裝 聽落最舒服

兩年半有呢個數 真心配服
咁間公司係10人樓下？
你覺得 one man band 多唔多野做？

出唔起錢咪難請囉
利申: IT狗

好一陣加

問問題時間係Interviewer睇個Can有冇誠意最重要嘅一環，如果真係諗唔到，就用呢三個Standard問題撐場啦

1. 呢個opening係新開定係replacement?
2. 如果係replacement，點解上手選擇離職嘅？
3. 想問個reporting line係點，第時會同咩人合作，同會report to邊個

另外如果真係人工低而走，首先話到比人知一個concept係：做左好耐都冇得加人工，長期underpaid。

咁你可以話：上一份工/依家份工無錯穩定係幾穩定，但眨下眼都做左兩年有多，係人工上看似就冇跟住物價調整。另外因為公司內部流動機會唔高啦，我有個同事（老吹），做左5年有多都仲同我差唔多人工，又冇升到職，最初我都懷疑係咪佢本身個人問題，但我眼見公司好多department都係咁，所以我唔甘心自己發展又限先選擇揾新工。

公司真係岩岩係香港成立，
依家係沙田租左千𡃁尺Office，
打算請38個IT人。

依實目前就有3個Staff，同1個IT人準備onboard，
一丁友就真係多野做嘅，尤其係一間新公司，
好多文件野因為冇，你都要自己去準備，
話就話可以拎舊公司嘅黎做，
但實際做落就會發現由零做起仲快
同埋新公司，做嘅嘢一定唔只係HR嘢，
可能要你搬搬抬抬，做下啲Admin嘢。

辛苦嘅，但老實說，好有成就感

自問出得起錢仲要係candidate expected salary 加一到兩千

無三萬比狗做

明明我收到嘅CV，
做左兩年嘅System Engine都係開兩皮八左右
CS FG Developer都係嗌兩皮一
利伸：真唔知市價

On9仔 以為自己計糧好威
你出糧出員工咁就真係威啦

1. 收到offer未簽約可唔可以打去問下d benefits

2. 有interview係咪已經唔會點睇學歷

3. expected salary高過budget少少會唔會約interview再壓價？

有成就感
如果hr仲有位 通知聲

除左it重有咩位請人？

其實我都有俾hr壓價
明明line manger agree左
臨埋門俾hr㩒價
我只係比上一份工嗌高少少
不過個陣想快d轉工所以答應左
之後話返俾line manger知 佢話其實佢都唔知
會同department head講返
都做左10個月
而家希望今個月加人工會加我高d

諗落都幾灰 過probation 又無加
唔係憎hr 但係唔開心囉

巴打 我做左十年sales得中五畢業 轉行係咪無乜可能？
成日都覺得做sales經驗累積同fg無乜分別
個個都係開15000老底 求其做份電工 文職. .會計 marketing 十年 人工都起碼25000啦 近排想轉行 根本都無人請 唉

以前搵開25000 30000一轉其他sales又打回原型 得18000 20000一個月 究竟點算 進修又好似點都唔及班學位大學生

想轉咩類型？

乜都得 咁既學歷仲邊有得選 長遠發展有35000就滿足了

同意 講就話有經驗好啲 但一轉工底薪同冇經驗都冇乜分別 係除左揀人會揀你先之外 都唔知有咩好

唉真係唔想再做sales 但又無其他技能 唉

留tg？

1）請唔請人
2）HR到底用咩準則搵人見工
3）有咩見工貼士

唔該巴打

做緊hr intern 但想搵summer intern黎做
樓主你覺得講咩離職原因會好啲？
因為我呢份只係intern 如果講冇進升機會好似又唔太岩
唔該晒

因為唔想IN 係IN前一日9UP話自己有OFFER 唔黎
但而家又發覺自己好想做呢份工 想報多次
如果再SEND多次話之前個OFFER唔岩 想要多次機會 係咪好撚柒 收硬皮?
抑或SEND左先算 因為無成本
但就算有得IN 印象都唔會好 一定收硬皮?

巴打，in緊一份工
叫我比宜家最近3個月糧單，比唔比好？
代表咩？

Hr唔同位通常要幾多年經驗同幾多人工
爸打從事hr唔長時間 搵到呢家做緊果份 算唔算好彩

話說早果排聽左個私隱專員公署talk
咁啱佢又係有個咁既例子
你咁樣收cv有問題喎
一黎唔知你咩公司名
二黎冇聯絡方式
三黎只係求其一個yahoo email收人個人資料
點信你呀

冇啦，supporting位請完啦

我覺得一開始似一個不美麗嘅誤會多啲，
應該係line manager同hr講左請你，又冇交低清楚人工，然後到見你又冇講清楚，所以搞到依家咁

若果真係做得唔開心不仿試下跳返出黎，始終覺得返工最緊要開心，其他都好次要⋯

1) 請IT人
2) 真係憑你一張CV，所以話CV好緊要

3i) 人地叫你interview，記得reply返thank you
3ii) 帶齊文件之餘不仿影定印，咁就唔洗增加人地workload
3iii) 如果叫你帶相，可以試下痴定雙面膠紙方便人又方便自己
3iv) 可以講多幾句唔好意思，真係有用
3v) 笑容，要真笑
3vi) 緊記見完工要問人拎卡片，跟住send返thank you letter比人

其實一般公司要嘅工作證明都係做一個參考，
如果真係要validate你係咪做過，係會做reference check.
所以你份嘢只要說服到人就得，你個case應該冇問題

我當然冇料去斷定一個人岩唔岩啦，
所以我只會做first in，
問啲general問題睇下個人應對o唔ok，
至於專業嘅會交比line manager見

有無d 好d既CV format推介？
用同一份CV唔知點解interview仲少過過年前好多

話明Intern，離職係咩原因都唔會點問啦，
如果真係問你，可以答intern contract完左囉

巴打節哀順變apply其他工啦⋯
雖然係有機會，但我相信機會都好微⋯

比佢睇，但唔好比佢做任何copy
因為佢冇權收你任何個人資料，尤其呢啲敏感嘢。

佢要你比佢睇即係佢想知你上一份工揾幾多，
如果想請你嘅時候，方便offer人工俾你

冇錯，HR係必要存在
但你班HR狗揸住雞毛當利箭果下先最黑人憎

其實我真係覺得好好彩，
始終年資同職位唔成正比。

但一般而言，可以咁想睇：（大公司咁計）

Grading - Yr of Exp - Salary

Assistant / Clerk - 0 to 2 - 10K to 14k
Assistant Officer - 2 to 3 - 14K to 16K
Officer - 3 to 5 - 16K to 22k
Senior Officer - 5 to 7 - 22k to 28k
Assistant Manager - 6 to 8 - 23k to 30k
Manager - 8 to 10 - 30k to 40k
Senior Manager - 10 to 15 - 40k to 60k
Director / Controller - 15 or above - 60k or above

我都明嘅，
但我又唔知應該點叫人apply，
出公司email...?

又唔係個個HR都係咁嘅⋯

thank you letter真係有用？
你地有時收到太多求職email會唔會求其抽幾封睇下算？

我從來唔會send thank you letter
你多謝人根本唔會增加人地請你既機會
有影印多但hr都會要求正本拎去影印
冇做錯野講咩唔好意思，應該講唔該
唔會痴定雙面膠紙
點人做埋啲對方唔一定喜歡的多餘事
你一係就9up放山埃
一係你真心當自己套準則係世界通行

老實說我唔可以代表其他HR，
但一直以黎所有教我嘅有reply有thank you letter嘅都會優先，
所以至少我做嘢會係咁。

專業少少起碼講下咩行業同規模啦
同埋講得人工唔拎survey 知果三幾間company就拎黎講

但我都習慣印多兩三份
試過hr印得一份，唔夠佢三個interviewer睇，要我主動拎多兩份比佢地分
你話啲hr幾垃圾

你講得好岩
唔好意思 真係聽到都煩

我以前做A字頭Agent公司負責Payroll，
見過不下於百間客仔嘅HR人工都係咁上下
如果覺得有問題請指教

冇質疑你d數據 因為我都唔會ver到
不過你個presentation好外行咁解

咁overall黎講係咁上下，
問果位巴打都冇specific咩field嘅HR
你話banking同engine兩行嘅HR已經天與天⋯

可能我經驗唔夠多，只做過四間公司
冇一間係hr可以決定請邊個同請唔請邊個
Hr自把自為壓價趕走人比腦細照肺就有

我之前見左份工 個HR問我點解做左半年就想轉工(其實做左都8個月 )
又問我如果返左會唔會好快走
想問下呢啲情況其實應該點答個HR?

我上一份pt有比人問點解走喎
但我intern 份contract係寫至到2019年
定係我到時見工比離職證明比佢咁就冇寫個合約期？
或者如果我講喺舊公司雖然學到xxx 但學唔到yyy 所以想轉職趁喺grad之前學多啲野裝備自己？？

巴打唔答我 求解答應該轉行？

你post title 都講左人民公敵啦 仲問 真係傻嫁?

只可以話自己on9

講下兩行可以嗎

根本樓主得半桶水
答唔到/駁唔到就已讀不回

唔多同意thank you letter
大公司HR要screen 過百成千封既job application email
你仲要send d 冇營養既email過去阻人做野
似會扣印象分多